17名內地客稱探朋友 拖篋硬闖黃埔花園 警手持盾牌戒備

17名內地遊客拖行李篋，昨晚（25日）聲稱探朋友，要求進入紅磡黃埔花園一單位，遭保安員攔截拒絕，並報警求助。警員手持盾牌到場，內地遊客改口稱已處理好事件，會自行租酒店並散去。有街坊質疑有業主經營非法旅館，根據《旅館業條例》，無牌經營旅館屬刑事罪行，最高可被處罰款20萬元及監禁兩年。

事發於昨日（25日）晚上10時許，紅磡黃埔花園7期紅棉苑5座，有17人拖著行李篋走進大廈大堂，要求登上一單位。姓麥63歲男保安員將眾人攔下，追問來意，有人報稱「探朋友」。保安員認為有可疑，拒絕眾人上樓，雙方發生爭執，保安員只好報警求助。警方接報到場，手持盾牌戒備，眾人在大廈外逗留，部分人已散去。警方經初步調查後，一名姓鄭44歲持雙程證男子向警方指，偕16名朋友到上址一單位探望朋友，但後來已「傾掂數」，決定改租酒店，眾人其後離開。案件列作「糾紛」處理。

網上出租黃埔花園房間

有街坊懷疑上址單位有人經營非法旅館，並指幸好有管理人員監察，否則該批內地遊客可能已上樓。香港01記者翻查網上共享住宿的網頁，發現有業主出租黃埔花園一帶的單位或房間，房東介紹單位鄰近港鐵黃埔站，購物便利，適合香港游的朋友。

根據《旅館業條例》，無牌經營旅館屬刑事罪行。法例規定，旅館的定義乃指任何處所，其佔用人、東主或租客會向住客提供收費的住宿地方。任何處所之經營模式倘符合旅館釋義，必須領取旅館牌照，除非每次出租均為連續28天或以上，則可獲豁免不受條例規限。經營或管理無牌旅館均屬刑事罪行，一經定罪會留有案底，最高可被處罰款20萬元及監禁兩年。

個保安

即係月租就無問題
Part time租就犯法

公屋已經一早淪陷

應該上air B and B搵曬啲無牌旅館出黎再寫投訴信
搵客搵得咁過癮

月租咪等於租樓住囉

就係咁先杜絕到d遊客

大陸啲衰野一樣一樣搬來香港喇

俾料民政處放蛇先

印花稅

一早應該禁絕班賤人啦

lm

個保安做到野喎

躝啦死仆街
香港唔歡迎大陸狗

月租要打厘印

17個人租一個單位

保安good job

17人點撚樣訓

1千呎先夠位

1千呎夠訓?
停屍間咁瞓?

大豪客,香港發大財

人吉人疊高

七個都好揚啦，
更何況17個，
扺丫，租俾大陸人，
我相信大陸哩係同個屋主講得幾個人

任賢齊樹大招風

其實唔關厘印事, 月租都可以唔打厘印

Part Time租係定義為旅館
根據旅館業條例，"旅館" 指任何處所，其佔用人、東主或租客顯示在他可提供的住宿的範圍內，他會向到臨該處所的任何人提供住宿的地方，而該人看似是有能力並願意為所提供的服務及設施繳付合理款項，而租出期少於連續28天。

我識有本地妓女會租成個星期， 再搵唔同嘅客上去開工

狗咬狗
租bnb細單位 17個人上去
見過南昌邨公屋都有呢啲大陸人拉gip上去 一睇就知咩料

癡撚線出盾牌驚比大媽集體攻擊？

有乜方法可以舉報呢類單位
我附近唔少單位都係咁

有單位係打通

邊區

黃埔鎖車城

如住黃埔花園就寫表揚信俾個保安

黃埔花園有咩單位大到塞到17個人？劏房都唔得掛

拉班仆街去打啦
封埋間屋佢

中國好興既所謂「青年旅舍」
其實系住宅大廈單位既一個床位

Btw,
昨日中國
今日中國香港

屌 用下腦啦

新聞咩

邊度私樓有雞叫？

可能幾個單位呢

放租airbnb 點估到大陸人乞衣到17個人租一間

黎喇喂 中產都感受到蝗軍既侵襲喇喂
唔單止公屋連私樓都開始有蝗蟲小隊

呢個保安要加人工 專業

睇怕如果住入到去要疊羅漢

17個全世界都知啦 屈蛇？

仲以為係強力部門又拉人

離撚晒譜

做賓館要攞牌

問咗個相熟保安, 原來唔係airbnb嚟, 而係個屋主俾一班佢大陸廠嘅工人住幾晚
切勿炒車

利申: 街坊, 反對有人帶大量非住客進入屋苑

唔關個保安事
個座個保安原本話佢管唔到, 要叫大粒啲過嚟先得
係有街坊嘈
係個街坊好心企硬話要報警

業主仲唔驚驚

係個千幾呎單位嚟
真係塞咁多人入去
訓房訓廳訓地下

有D業主會串通保安，抽幾%佣配合，隻眼開隻眼閉

無王管

你試下你隔離單位日日都有唔同嘅蝗出出入入

你係咪弱智?
時租要賓館牌
月租要打厘印
兩樣野都可以攞黎比較，你住公屋唔知道?

又係五座
上次入去某單位做野 見到租左比4~5個中國籍大學生

一千呎做曬床應該夠

招待內地遊客就唔會拉人是常識

七期五座好似對海啲單位有成千幾呎
十七個應該係裝得落

咁緊係咁講啦，唔通個業主會同你講做airbnb 咩? 如果係佢間廠，咁大班人個業主又唔出現。

其實個業主肯出黎話佢地係朋友上去玩/食飯/開party保安都吹唔脹，登記返就得，係唔知點解個業主唔出現

公屋真係好雜

你少睇新聞定係點？
大陸人打起交上嚟重傷死人好閒喎

唔打用黎兇下啲蝗都夠有餘廢蝗怕警犬，一物降一物

一日未俾錢未到當日都唔會知實際地址 點捉？

依家黃埔真係愈黎愈多蝗
早幾日先見到黎睇樓既講蝗語
遲啲仲要做樓上樓下

蝗佈花園

公屋一定冇事

大69。正式入主香港。。。之第9回

保安
我個區近年都多左一篋篋蝗出入住宅區，俾我搵到佢住邊係咪可以投訴?
(其實鬼佬都有不過好少)

想做大茶飯多d

大陸人用大陸APP架

做港豬太耐？
一千尺夠訓17人
你係平時300尺訓一家6口果d家庭成員???

成個whampoa都係城哥, 大膽係度搞事

BTW 黃埔好少差人行BIT

租就話得三個，上去就17個，支那賤種又蠢，分開上都唔識，成團咁上

痴鳩線

17個CLS

咁個業主太年輕了，大陸喱利字當頭，無嘢做唔出

保安咁聽未咁講囉，事實係點，自己諗囉，唔通直認做 AB 呀？咪L玩啦，五寶

業主無俾定利是，個保安梗同你玩野啦

學下鎖車城啦

牌照署全部cancel大假

鴨都會有

咁幾多個廁所先

唔好咁柒啦

都畀哂錢先+知道地址啦

可以打去牌照處
話懷疑有人非法經營旅館

兩個

屌
之前係樓下, 見到啲香港細路宜家已經就個個支那細路講蝗語

您點都要locate到個單位

我search咗幾個大陸網都唔見有

直情無差佬
可能因為有自己有保安巡

大陸人係會用airbnb
佢弱智 唔好怪佢

除時間屋 就係大陸佬
炒樓 未到收成期
先租出去

搞到中產區
正

利申住黃埔

美國隊長出嚟都頂唔住啊

Airbnb呢啲垃圾模式政府仲唔規管

港共政府不斷縱容呢班蝗垃圾，香港變臭港。

求其搵都300幾間民宿

個業主咁講又真係有保安同住戶信
唔通同你講我係犯法租出去咩

大陸人一定用大陸APP多過bnb啦

其實台灣都係

九龍塘呀港島嗰啲應該都一早感受到,大把大陸人去嗰啲地方住,然後比個仔入名校

咩野單位可以住到17人+最少17個篋？
恐怖片黎係咪

唔怪得香港咁少air bnb

大把啦,之前貝沙灣都有
依家好似收晒皮

好同意但想有少少修改，
係一堆一堆搬嚟

呢手d 先係保安

係呀，乖仔

租就話兩 三個
一落來就成團人 真係唔怪得個個國家都憎大陸人
屈蛇都唔好咁過份呀

諗起早排有單無幫手開門就俾人投訴，工都無埋

i mean 黃埔7期無

百零蚊晚仲想點？
台北租間是是正正嘅飯店都5百蚊晚

其實依家好多集團式租單位黎搞民宿業主可以係受害者

驚閪咩，捉到最多咪社會服務令，根本無得輸

違反地契 和 大廈公契

應該係保安報警話十幾個大陸人衝入黎又唔登記
警賊以為好大件事先拎盾
如果一早知係遊客就唔會搞咁多野
其實租屋果個最仆街喎
香港人去旅行一樣有搵民宿,
不過合唔合法就睇每個地方唔同
而家日本都好似話禁止左
人地上網租你間房鬼知會俾保安報警咩

屌你啦17個

反了反了
警犬個盾牌剩係可以用係香港人度㗎咋！
宜家識得對住支那主人啦

狗改不了吃屎 主人都咁對待

China bnb